\documentclass{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{multicol}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\author{Alan Amaury Calderon Torres}
\title{Lenguajes y automatas ll}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{listings}
\usepackage[breaklinks=true]{hyperref}
\usepackage[usenames]{color}



\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}



\begin{document}

	\begin{titlepage}
		\centering
		\includegraphics[width=5cm]{itm.jpg}
		\par\vspace{3cm}
		{\scshape\LARGE Portafolio de Evidencias \par}
		\par\vspace{1cm}
		{\scshape\LARGE Instituto Tecnologico de Morelia \par}
		\par\vspace{1cm}
		{\scshape\LARGE Ingenieria en Sistemas Computacionales \par}
		\par\vspace{1cm}
		{\huge\bfseries Alan Amaury Calderon Torres\par}
		\par\vspace{1cm}
		{\huge\bfseries 16120497\par}
		\par\vspace{1cm}
		{\Large\itshape Lenguajes y Automatas II \par}
		\vfill
	
		\begin{flushright}	
			\large\today	
		\end{flushright}

	\end{titlepage}	
	
	
	
	
	
	\section*{\centering {Introduccion}}
	
		\begin{centering}
		\Large
		{
		En este documento, se podra verificar las tareas y trabajos
		realizados de la materia Lenguajes y automatas II en el 				transcurso de el ciclo escolar Enero-Junio. Aqui se podran
		encontrar tareas y trabajos que el profesor de la materia 
		nos proponga hacer
		}		
		\end{centering}
		\pagebreak
		
		
	\section*{\centering{Tarea 1: analizador de parentesis}}
	
		\Large
		{
		Esta tarea consta de crear un programa que nos permite
		identiicar si una cadena esta en el formato (), donde por
		cada parentesis que se habra tenga otro que se cierre.
		Tambien se debe tener en cuenta que no sobren parentesis 
		ni que empieze con ')', ya que desde que se detecta esta
		ultima condicion, se descarte la cadena.\\
		El codigo para este programa es el siguiente: 
		
		}
		\small{		
		\lstinputlisting[language=java]{AnalizadorParentesis.java}
		}
		
		
		
		
	\section*{\centering{Tarea 6: analisis semantico (JAVA)}}
	
		\Large
		{
		Para esta tarea, el profesor nos dejo ,como practica, crear un 		analizador semantico de algun lenguaje de programacion. Yo 				opte por analizar a Java. El profesor nos dio como tarea 				mostrar las palabras reservadas que fueron utilizadas en
		el programa a analizar y un contador que indique cuantas
		veces fue utilizada cada palabra reservada. A su vez, tambien
		el programa debia mostrar los identificadores que fueron
		otorgados para cada tipo de variable y su direccion de 
		memoria. Para la seccion de memoria, se opto por crear un
		random para generar estas direcciones, puesto a que se 
		necesitaria correr el programa para saber las direcciones
		exactas.\\
		El codigo para este programa termino siendo el siguiente: 
		
		}
		\small{		
		\lstinputlisting[language=java]{AnalizadorDeJava.java}
		}
		
		\Large
		{
		Como conclusion, para el analisis semantico se hizo un gran
		uso de expresiones regulares, per en la clase del dia
		11/03/2019 aprendimos una manera mucho mas completa para 
		hacer analisis semantico.
		
		NOTA: Como se hizo uso de archivos, el programa a analizar
		debera ser colocado en un archivo cuyo nombre debera de ser
		"programaJava2.txt".
		Para una mayor comodidad, en mi repositorio se podra
		encontrar ya un archivo con esa definicion, en el cual
		esta cargado el mismo programa que se esta ejecutando.\\
		}
		
		
	
	\section*{\centering{Tarea 7: analisis semantico (Contexto)}}
	
		\Large
		{
		Esta tarea tiene como objetivo saber analizar un conjunto de
		oraciones y verificar en que contexto se encuentre. La manera
		en que hice esta practica fue usando diccionarios, en los
		cuales ingrese palabras claves para cada contexto, por 
		ejemplo, si un contexto es el clima, entonces las palabras
		claves deberian de ser: lluvioso, caluroso, calor, mojado, 
		frio, helado.... por mencionar algunos. Para esta practica
		funciono bajo los enunciados que el profesor nos entrego a
		analizar su contexto, de echo, busco algunas adivinanzas en
		internet y funcionaba almenos 3 de 5 veces, por lo que mi
		definicion de contextos podria decirse que es cercana a la
		realidad, pero estoy consiente de que no es la unica forma
		y pueda que no sea la forma mas aceptable de hacerlo, pero
		es una forma aceptable para formar las bases de un 
		analizador de contextos. \\
		El codigo para este programa es: \\
		}
		
		\small{		
		\lstinputlisting[language=java]{Contextos.java}
		}
		
		
		
		\Large
		{
		Como se puede apreciar en el codigo, hice uso de 
		diccionarios, donde coloque las palabras claves que hacen
		referencia a cada contexto. Tambien me di la tarea de crear 
		un histograma para apreciar a que contextos tiene cierto 
		parecido, pero destacando a el contexto al que mas se le
		parece. Igualmente adjunte a mi repositorio los diccionarios
		asi como ejemplo de enunciados para poder comprobar el
		funcionamiento de este programa.	\\	
		}

	\section*{\centering{Tarea 8: analisis compilador (Codigo)}}
	
	\Large
		{
		El profesor nos dio como tarea analizar el siguiente codigo:\\
		
				
		
		El codigo para este programa es: \\
		}
		
		\includegraphics[width=5cm]{codigo.JPG}
		\\\\\\\\\\\\\\\
	\Large
		{
		Basicamente, nuestra tarea era que, imaginando como si estuvieramos por crear nuestro compilador, como hariamos para definir que el codigo esta bien semantica, lexica y sintacticamente. Por lo que yo llegue a la conclusion que la manera en la que lo haria seria:  \\\\
		\begin{itemize}
			
			\item Primera mente crearia un diccionario de datos donde pusiera todas las palabras reservadas y/o tipos de datos.
			
			\item Despues, definiria como esta estructurado una declaracion de variables y, por medio de expresiones regulares, definiria en un diccionario de datos las sentencias que acepte estas expresiones regulares, que estructuradamente serian variables, y cada variable seria guardada en este diccionario con su respectivo tipo.
			
			\item Despues, con expresiones regulares, definiria las posibles formas en las que se estructura una operacion, concatenacion, funcion, etc. Y asi mismo detectar las variables y la funcion que se quiere realizar con estas variables.
			
			\item Una vez detectadas las variables en esa funcion y sabiendo a que funcion nos referimos y por medio de reglas especificas para esa funcion, analizaria en el diccionario de datos estas variables y corroboraria si estas variables pertenecen al mismo tipo o, acorde a la funcion, definiria si es correcto o no realizar esa operacion.
			\\\\
			
			
			Y esta seria la manera en la que yo realizaria todo el proceso que normalmente haria un compilador.\\\\
			
		\end{itemize}
		
		}
		
		
	\section*{\centering{Tarea 9: Historia y compilacion en Java}}
		
		\Large
		{
		Para esta tarea, se nos dio como trabajo investigar la historia, sus caracteristicas y todo lo referente a como realizan la compilacion los lenguajes: Java, Python, C++ y JavaScript. Para esta tarea yo me enfoque mas en Java, que es el lenguaje de porgramacion que domino un poco mas, por lo que me llamo la atencion aprender mas a fondo de este mismo, resultando lo siguiente como mi investigacion:\\\\
		
		\begin{itemize}
		
		\item[-] JAVA\\
		
		\begin{itemize}

		\item Historia\\\\	
		Es un lenguaje de programacion de alto nivel, orientado a objetos, el cual tiene la capacidad de ser ejecutado en una gran cantidad de dispositivos y electrodomesticos ya que este fue el fin para el cual fue creado, en su mayor parte la sintaxis de Java esta influenciada por el popular lenguaje C y por VisualBasic, aunque deja de lado algunas caracteristicas de bajo nivel que tiene C como son el manejo de memoria y los apuntadores (punteros). Para las gestiones de manejo de memoria Java utiliza Algo llamado Recolector de Basura (garbaje collector) el cual se encarga de limpiar la memoria. 
 En Diciembre de 1950 Patrick Naughton, ingeniero de Sun Microsystems, recluto a varios colegas entre ellos James Gosling y Mike Sheridan para trabajar sobre un nuevo proyecto conocido como El proyecto verde.Con la ayuda de otros ingenieros empezaron a trabajar en una pequena oficina en Sand Hill Road en Menlo Park, California. Y asi interrumpio todas las comunicaciones regulares con Sun y trabajo sin descanso durante 18 meses.
Intentaban desarrollar una nueva tecnologia para programar la siguiente generacion de dispositivos inteligentes, en los que Sun veia un campo nuevo a explorar. Crear un lenguaje de programacion facil de aprender y de usar. 
En un principio se consideraba C$++$ como lenguaje a utilizar, pero tanto Gosling como Bill Joy lo encontraron inadecuado. Gosling intento primero extender y modificar C$++$ resultando el lenguaje C$++ ++ - (++ -$ porque se anadian y eliminaban caracteristicas a C$++$), pero lo abandono para crear un nuevo lenguaje desde cero al que llamo Oak (roble en ingles, segun la version mas aceptada, por el roble que veia atraves de la ventana de su despacho).
El resultado fue un lenguaje que tenia similitudes con C, C++ y Objetive C y que no estaba ligado a un tipo de CPU concreta.  Mas tarde, se cambiaria el nombre de Oak a Java, por cuestiones de propiedad intelectual, al existir ya un lenguaje con el nombre de Oak. Se supone que le pusieron ese nombre mientras tomaban cafe
En enero de 1995 Sun forma la empresa Java Soft para dedicarse al desarrollo de productos basados en la tecnologia Java, y asi trabajar con terceras partes para crear aplicaciones, herramientas, sistemas de plataforma y servicios para aumentar las capacidades del lenguaje. Ese mismo mes aparece la version 1.0 del JDK.
Netscape Communications decide apoyar a Java applets en Netscape Navigator 2.0. Ese fue el factor clave que lanzo a Java a ser conocido y famoso. 
Y como parte de su estrategia de crecimiento mundial y para favorecer la promocion de la nueva tecnoloia, Java Soft otorgo permisos para otras companias para que pudieran tener acceso al codigo fuente y al mismo tiempo mejorar sus navegadores. 
Tambien les permitia crear herramientas de desarrollo para programacion Java y los facultaba para acondicionar maquinas virtuales Java (JVM), a varios sistemas operativos.\\\\

		\item Caracteristicas JAVA\\\\
		
		En realidad, una aplicacion estandar Java, una vez compilada, puede ser ejecutada sobre cualquier sistema para el que haya disponible alguna version del entorno de ejecucion de Java, conocido como JRE (Java Runtime Environment). Asimismo, tambien es posible compilar para una plataforma diferente.
Es necesario distinguir claramente entre dos partes muy diferenciadas dentro de la plataforma Java:\\

		\begin{itemize}
		
		\item[-]JRE (Java Runtime Environment): su objeto es aportar el entorno necesario para ejecutar una aplicacion Java. Forman parte del JRE la maquina virtual Java o JVM (Java Virtual Machine), encargada de ejecutar el bytecode Java, asi como las bibliotecas que ofrecen los servicios definidos en la plataforma.\\
		
		\item[-]JDK (Java Development Kit): es el paquete de herramientas precisas para llevar a cabo el desarrollo de dicha aplicacion.  Este JDK es un superconjunto del JRE, al que agrega herramientas como el compilador Java. Esta toma el codigo fuente Java y genera como resultado bytecode, un formato de codigo objeto independiente del sistema operativo y el hardware.\\\\\\\\		
		
		\end{itemize}
		
		\item ByteCode\\\\
		
		El bytecode Java es el tipo de instrucciones que la maquina virtual Java espera recibir, para posteriormente ser compiladas a lenguaje de maquina, mediante un compilador JIT a la hora de su ejecucion. Usualmente es el resultado de utilizar un compilador del lenguaje de programacion Java (como javac), pero puede ser generado desde otros compiladores.\\\\
		
		\item Estructura\\\\
		
		El opcode de cada instruccion es de un byte de largo, aunque algunas requieren parametros resultando en instrucciones multibyte. No todos los 256 posibles opcodes son utilizados. De hecho, Sun Microsystems, el creador original de la plataforma Java, separo tres valores para que queden permanentemente sin implementar.\\
		Las instrucciones caen en las siguientes categorias:\\
		\begin{itemize}
		
		\item[-]Mover de memoria a registros y viceversa $(ej. aload_0, istore)$
		\item[-]Aritmetica y logica (ej. ladd, fcmpl)
		\item[-]Conversion de tipos (ej. i2b, d2i)
		\item[-]Creacion y manipulacion de objetos (ej. new, putfield)
		\item[-]Manipulacion de la pila de operandos (ej. swap, dup2)
		\item[-]Control de flujo (ej. ifeq, goto)
		\item[-]Invocacion de metodos y retorno de los mismos (ej. invokespecial, areturn)\\\\
		Tambien hay algunas pocas instrucciones para operaciones mas especializadas, tales como manejo de excepciones, sincronizacion, etc.\\\\\\\\\\\\
		\end{itemize}
		
		\item Otra definicion\\\\
		
		El bytecode recibe su nombre porque usualmente cada codigo de operacion tiene una longitud de un byte, si bien la longitud del codigo de las instrucciones varia. Cada instruccion tiene un codigo de operacion entre 0 y 255 seguido de parametros tales como los registros o las direcciones de memoria. Esta seria la descripcion de un caso tipico, si bien la especificacion del bytecode depende ampliamente del lenguaje.
Como codigo intermedio, se trata de una forma de salida utilizada por los implementadores de lenguajes para reducir la dependencia respecto del hardware especifico y facilitar la interpretacion. Menos frecuentemente se utiliza el bytecode como codigo intermedio en un compilador. Algunos sistemas, llamados traductores dinamicos o compiladores just-in-time, traducen el bytecode a codigo máquina inmediatamente antes de su ejecucion para mejorar la velocidad de ejecucion.
Los programas en bytecode suelen ser interpretados por un interprete de bytecode (en general llamado maquina virtual, dado que es analogo a un ordenador). Su ventaja es su portabilidad: el mismo codigo binario puede ser ejecutado en diferentes plataformas y arquitecturas. Es la misma ventaja que presentan los lenguajes interpretados. Sin embargo, como el bytecode es en general menos abstracto, mas compacto y mas orientado a la maquina que un programa pensado para su modificacion por humanos, su rendimiento suele ser mejor que el de los lenguajes interpretados. A causa de esa mejora en el rendimiento, muchos lenguajes interpretados, de hecho, se compilan para convertirlos en bytecode y después son ejecutados por un interprete de bytecode. Entre esos lenguajes se encuentran Perl, Gambas, PHP y Python. En el caso de Java se suele trasmitir como bytecode a la maquina receptora, que utiliza un compilador just-in-time para compilar el bytecode en codigo maquina nativo antes de su ejecucion, ahorrando asi procesos de interpretacion.\\\\\\\\\\\\\\

		\item Bibliografia\\\\
		\href{https://javaextremo.wordpress.com/2012/07/31/caracteristicas-e-historia-de-java-9/}{\textcolor{cyan}{\underline{Historia Java}}}\\
		\href{https://www.campusmvp.es/recursos/post/Descifrando-Java-lenguaje-plataforma-ediciones-implementaciones.aspx}{\textcolor{cyan}{\underline{Definiciones Java}}}\\
		\href{https://es.wikipedia.org/wiki/Bytecode}{\textcolor{cyan}{\underline{ByteCode}}}\\
		\href{https://es.wikipedia.org/wiki/Bytecode_Java}{\textcolor{cyan}{\underline{ByteCode Java}}}\\
		
		\end{itemize}
		\end{itemize}
		
		}
		
		\section*{\centering{Tarea 10: P-Code y optimizacion de codigo}}
		
	
			\Large
		{
		El contenido de esta tarea es para explicar que es el P-code, donde se crea y para que sirve.\\\\
		}
		
		\begin{itemize}
		\item[-]{\bf{P-Code}}\\\\
		Un compilador de codigo p es cualquier compilador que produzca $psuedo-code$ $(p_code)$
en tiempo de compilacion y luego lo interpreta en tiempo de ejecucion. Estos incluyen
Clipper, visual basic, y otros. Las ventajas son cosas como
compilacion mas rapida, menor tamano de carga y programacion mas descuidada $(como
variables sin tipo)$, y la desventaja es la velocidad.
El codigo psuedo suele ser una cadena de numeros, uno de los cuales representa
instruccion como si $=$ 8, para $=$ 10 y asi sucesivamente. En tiempo de ejecucion, un sistema.
interpreta estos numeros, y usualmente usa una pila separada (llamada
una pila de evaluacion) para contener resultados intermedios y parametros de funcion.
Por supuesto, la pila del procesador no se puede utilizar porque el interprete
se esta ejecutando como un programa en esa pila.

Un compilador de "codigo nativo", como la mayoría de los compiladores de C, toma el codigo C y
genera codigo de maquina verdadero que se ejecuta directamente en el chip y utiliza
la pila del procesador\\\\\\\\\\\\\\

\item[-]{\bf{ByteCode}}\\\\
Entre el Byte Code $($o el MSIL en el caso de .NET$)$ y el sistema operativo se coloca un componente especial llamado Maquina virtual que es el que realmente va a ejecutar el codigo. Esta idea, por cierto, no tiene nada que ver con las maquinas virtuales a las que estamos acostumbrados hoy en dia que ejecutan sistemas operativos completos, sino que es un concepto mucho mas antiguo. Es mas, tampoco es de pensar que esto lo invento Java. Ni mucho menos. Ya en los anios '80, mucho antes de Java, el lenguaje Pascal generaba p-Code que era algo muy similar, e incluso habia compiladores de COBOL que hacian lo mismo.

En el caso de Java, La Java Virtual Machine o JVM toma el codigo Byte Code resultante de compilar tu aplicacion Java y lo compila a su vez a codigo nativo de la plataforma en la que se esta ejecutando. La ventaja principal de este esquema es que es muy facil crear un programa en Java y que luego este se pueda ejecutar en cualquier sistema operativo para el cual exista una implementacion de la JVM (hoy en dia, casi literalmente todos).
El siguiente esquema ilustra bien cual es este proceso:\\\\
\includegraphics[width=13cm]{diagramadeprocesojava.png}

\item {\bf{Optimizacion de codigo}}\\\\

En los inicios de la informatica, programar exigia utilizar lenguajes muy proximos a la plataforma de ejecucion. El codigo maquina o el lenguaje ensamblador permiten un control muy fino del proceso de ejecucion: como se asignan los registros del procesador, como se almacenan los datos y se accede a la memoria. Asi es posible hacer mas eficienciente el uso de una plataforma, aunque la deficiencia es la falta de portabilidad y el mayor coste de desarrollo y mantenimiento del codigo.

Afortunadamente, hoy en dia podemos utilizar lenguajes de programacion de alto nivel, que abstraen estos detalles de la plataforma y nos permiten ser mas productivos resolviendo problemas mas complejos en menos tiempo. Sin embargo, con esta transicion hemos perdido algo de eficiencia. Quizas pueda que no hemos perdido efisciencia, porque los compiladores incorporan tecnicas que permiten mejorar el rendimiento del codigo generado.\\\\
La optimizacion de codigo hace referencia a el conjunto de fases de un compilador que transforman un fragmento de codigo en otro fragmento con un comportamiento equivalente y que se ejecuta de forma mas eficiente, es decir, usando menos recursos de calculo como memoria o tiempo de ejecucion.\\\\
Existen diferentes tecnicas para optimizar el codigo, cada una de las cuales intenta mejorar un aspecto diferenciado del codigo. En general pueden clasificarse en dos categorias, las de flujo de datos $($data$-$flow$)$ y las de flujo de control $($control$-$flow$)$. \\\\
\begin{itemize}
	\item[-]{\bf{Flujo de datos}}\\
	Las optimizaciones del flujo de datos pretenden mejorar la eficiencia de los diferentes calculos realizados en el programa: precalculando expresiones con valor conocido en tiempo de compilacion, reaprovechando calculos ya realizados en otras partes del codigo o suprimiendo calculos innecesarios.\\\\
	\item[-]{\bf{Flujo de control}}\\
	Las optimizaciones del flujo de control intentan utilizar las instrucciones de salto condicional e incondicional de la forma mas eficiente posible (ya sea desplazando codigo o eliminando saltos innecesarios).\\\\
	\item[-]{\bf{Flujo de loops}}\\
	Puede definirse tambien una tercera categoria, las optimizaciones de bucles $($loop optimization$)$, intenta mejorar el rendimiento de  las instrucciones iterativas como for, while do o repeat  until. En este caso, los cambios realizados al codigo del bucle afectan tanto al flujo de datos como al flujo de control.\\\\\\
	La ventaja de todas estas tecnicas es que se aplican de forma automatica cada vez que compilamos nuestro codigo, de forma que podemos centrarnos en hacer nuestro codigo legible en lugar de intentar optimizar a mano. Como dijo Donald Knuth, $-$la optimizacion prematura es la raiz de todos los males$-$. Dejemos a los compiladores los detalles de bajo nivel y dediquemonos a disenar  un buen algoritmo, que ya es un trabajo suficientemente complejo.\\\\
	
\end{itemize}






\item {\bf{Bibliografia}}\\\\
\href{https://groups.google.com/forum/#!topic/comp.lang.c/K4PLUItQLNc}{\textcolor{cyan}{\underline{P-Code}}}\\
\href{https://www.campusmvp.es/recursos/post/que-es-la-maquina-virtual-de-java-o-java-virtual-machine.aspx}{\textcolor{cyan}{\underline{JVM}}}\\

\end{itemize}

\section*{\centering{Tarea 11: Ordenamiento y su complejidad}}

\Large
		{
	En esta seccion, se explicaran algunos algoritmos de ordenamiento y su nivel de complejidad.\\\\\\
		
		\begin{itemize}
			
			\item {\bf Complejidad}\\
			
			La complejidad de un algoritmo debera estar relacionada con el numero de operaciones elementales necesarias (asignaciones, comparaciones, sumas, restas, multiplicaciones, divisiones, etc.) para resolver un problema dado. El numero de estas operaciones dependera de los datos de entrada y estos pueden dar lugar desde una solucion especialmente favorable hasta una especialmente costosa. Por ejemplo en la busqueda secuencial de un vector ordenado, si el valor buscado es el menor lo obtendremos con muy pocas operaciones, sin embargo si buscamos el ultimo, la solucion supondra recorrer todo el vector. Por ello se habla del mejor, del peor caso y del caso medio. Para el peor caso de un algoritmo, expresaremos la funcion que mide el numero de operaciones segun el tamano del problema como f(n), que tomaremos como medida aproximada de la eficiencia.\\
Para este documento, se mencionara que la complejidad del algoritmo es del orden de g(n) (lo cual lo cambiare por O(g(n)) ).\\\\


		\item {\bf Ordenacion por insercion}\\
		
		Este algoritmo consiste en insertar un elemento en el vector, en una parte ya ordenada del mismo y comenzar de nuevo con los elementos restantes. 
		Se tomara el siguiente vector, ya semi ordenado en sus primeros siete elementos y se hara la insercion del octavo (45) en su lugar correspondiente:\\
		
		\includegraphics[width=16cm]{insercion1.JPG}

Para insertar el elemento 45, que es el siguiente en la ordenacion, habra que insertarlo entre 43 y 65, lo que supone desplazar a la derecha todos aquellas numeros de valor superior a 45, es decir, saltar sobre 65 y 84. Como puede observarse, el algoritmo se ejecutara en base a comparaciones y desplazamientos sucesivos.

		\includegraphics[width=16cm]{insercion2.JPG}
		
Para estimar la complejidad de este algoritmo, tomaremos como operaciones
elementales para calcular $f(n)$. las comparaciones y asignaciones que se realizan involucrando numeros a ordenar. \\El peor caso para obtener una ordenacion ascendente del vector, se produce cuando los numeros estan inicialmente ordenados de mayor a menor, es decir totalmente al reves.\\
Por tanto, el algoritmo es de complejidad $O(n^2)$.\\
Notese que, en el mejor caso (numeros inicialmente en el orden correcto), el numero de operaciones elementales es inferior (n).\\

		\item {\bf Ordenacion por intercambio.}\\\\
		El algoritmo de clasificacion u ordenacion por intercambio se basa en el principio de comparar pares de elementos adyacentes y en caso de contravenir el orden esperado, intercambiarlos, realizando este proceso las veces necesarias hasta que esten todos ordenados.\\
		Supongamos que se desea clasificar en orden descendente por el metodo de intercambio el siguiente vector:\\\\
		
		\includegraphics[width=16cm]{intercambio1.JPG}\\
		
		Los pasos a dar son:\\
1.- Comparar A(l) y A(2): si estan en orden, se mantienen como estan; en caso contrario se intercambian entre si. Al buscar un orden descendente, no se efectua ningun cambio pues 50 > 15 (orden descendente correcto).\\\\
2.- A continuacion se comparan los elementos A(2) y A(3); de nuevo se
intercambian si es necesario. En este caso 15 > 56. luego debemos intercambiarlos.\\\\
3.- El proceso continua hasta que cada elemento del vector ha sido comparado con sus elementos adyacentes y se han realizado los intercambios necesarios.\\\\

El ordenamiento de burbuja o intercambio tiene una complejidad $O(n^2)$ igual que ordenamiento por insercion. Cuando una lista ya esta ordenada, a diferencia del ordenamiento por insercion, que pasara por la lista una vez y encontrara que no hay necesidad de intercambiar las posiciones de los elementos, el metodo de ordenacion por burbuja esta forzado a pasar por dichas comparaciones, lo que hace que su complejidad sea cuadratica en el mejor de los casos. Esto lo cataloga como el algoritmo mas ineficiente que existe, aunque para muchos programadores sea el mas sencillo de implementar.\\\\

		\item{\bf Algoritmo Shell}\\
		
Tanto el metodo de insercion como de la burbuja son de orden cuadratico y en consecuencia su tiempo de ejecucion se dispara cuando el numero de elementos a ordenar es grande. Con el objetivo de mejorar ambas aproximaciones Donald Shell propuso un nuevo metodo que lleva su nombre y que, sin mejorar la complejidad en el peor caso, se comporta de forma sensiblemente mas eficaz en la gran mayoria de casos.\\\\
Shell se dio cuenta que en los metodos anteriores, el comparar cada elemento con el de a lado, en promedio, se ejecuta muchas comparaciones antes de colocar los elementos extremos en su lugar definitivo. Su propuesta consiste en modificar los saltos contiguos resultantes de las comparaciones, por saltos de mayor tamano y con ello conseguir una ordenacion mas rapida. El metodo se basa en fijar el tamano de los saltos constantes, pero de mas de una posicion.\\
Supongamos un vector de elementos:\\

\includegraphics[width=16cm]{shell.JPG}\\

En el metodo de insercion directa, los saltos se hacen de una posicion en una posicion y se necesitaran 5 comparaciones. En el metodo de Shell, si los saltos son de dos posiciones, se realizaran tres comparaciones.
El metodo de Shell se basa en tomar como salto inicial el valor N/2 (siendo N el
numero de elementos) y luego se va reduciendo a la mitad en cada repeticion hasta que el salto o distancia se reduce a 1. Por tanto habra que manejar la variable salto, de forma que los recorridos no seran los mismos en cada iteracion.\\
Aunque el analisis de la complejidad, nos demostraria que para el peor caso, el algoritmo de Shell es cuadratico y no mejoraria los algoritmos de ordenacion anteriores (ya que se sigue trabajando con dos
bucles anidados), en la practica se puede comprobar que la
modificacion propuesta por Shell supone una mejora importante para vectores no especialmente desordenados.\\

		\item{\bf Algoritmo de ordenamiento rapido (QuickSort)}\\

Este nuevo metodo, de naturaleza recursiva, llamado ordenacion rapida
(quicksort) propuesto por Eloare se basa en el hecho practico de que es mas rapido y facil de ordenar dos listas pequenas que una lista grande. Se denomina de ordenacion rapida porque, en general, puede ordenar una lista de datos mucho mas rapidamente que cualquiera de los metodos de ordenacion anteriores. De hecho, se puede demostrar que su complejidad para el caso medio es  $O(n* log(n))$.\\

El metodo es un ejemplo de la estrategia [divide y venceras] de forma que el vector inicial se divide en dos subvectores: uno con todos los valores, menores o iguales a un cierto valor especifico, llamado pivote, y otro con todos los valores mayores que el. El valor elegido puede ser cualquier valor arbitrario dentro del vector. El primer paso consiste en seleccionar el valor pivote y en dividir el vector
original en dos partes.\\\\

\item {\bf{Bibliografia}}\\\\
\href{http://robotica.uv.es/pub/Libro/PDFs/CAPI7.pdf}{\textcolor{cyan}{\underline{Algoritmos y su complejidad}}}\\
					
		
		\end{itemize}
		
		}
		
		\section*{\centering{Tarea 12: Analizador de if}}

\Large
		{
		Para esta tarea, el profesor nos dio como trabajo crear un programa que corroborara si un if esta bien escrito.
		Puesto a que un if puede llegar a ser complejo, el profesor nos dio solo un par de cnceptos a tomar en cuenta para hacerlo de manera mas sencilla:\\
		
		\begin{itemize}
		
		\item{\bf En la condicion, puede solo estar de la forma:\\
		 (cad $==$ 1 $||$ pos $>$ cad)}		
		
		\item{\bf En el cuerpo del if solo habra operaciones estilo:\\
		 cad = 1+1 \space  o \space   pos = cad + cont;}
		
		\item{\bf No tomar en cuenta condicionales muy extensos}\\
		
		\end{itemize}
		
		Dicho lo anterior, el codigo resultante es: \\
		}
		
		\small{		
		\lstinputlisting[language=java]{ExpresionRegular.java}
		}
		
		
	\Large
	{
	Para una mejor visualizacion, se incluira un .txt llamado programa.txt, en el cual se debera inclur en el programa para poder analizar desde ahi el if.	\\\\
	
	}
	
	
	
	\section*{\centering{Trabajo en clase 50 : Caracol fibonacci}}
		
	\Large
	{
	Se nos dio como trabajo crear un codigo que imprima el caracol de fibonacci, el cual debera tener las restricciones de que solo se puede usar un ciclo y los if que sean necesarios, resultando el siguiente codigo:	\\\\
	
	\small{		
		\lstinputlisting[language=java]{CaracolImposible.java}
		}
	
	}		
	
	
	\section*{\centering{Tarea 13: Analisis de contextos en programas}}
	
	\Large
	{
	Para esta tarea, el profesor no indico que debiamos realizar un programa que se encargara de analizar un codigo ya echo y mostrar a que contexto esta mas inclinado dicho codigo. Los contextos junto con sus tokens son: \\\\
	
	\begin{itemize}
	
	\item{\bf Condicional (if , switch)}
	\item{\bf Impresion (System.out.print , System.out.println)}
	\item{\bf Asignacion ( += , -= , *= , /= , \%= )}
	\item{\bf Iteracion ( for , while , do)}\\\\\

	\end{itemize}	
	
	Como se puede apreciar, se tomo en cuenta para la impresion el lenguaje de programacion Java, pero si se desea utilizar algun otro lenguaje, solo se encesitaria cambiar a la manera con la que se imprime o muestra en pantalla.
	
	El profesor nos indico que solo debiamos realizar el analisis para el contexto acorde a la repeticion de cada token, por lo que debiamos suponer que ya se ingresarian codigos que ya habian pasado por un compilador y sus fases.
	Para mayor comodidad, utilice lectura de archivos y adjuntare en mi repositorio una rchivo llamado "Arch.txt" el cual servira como ejemplo para poder analizar codigos y saber su contexto. El codigo analizador de contextos es el siguiente: \\\\\
	
	\small{		
		\lstinputlisting[language=java]{AnalizadorProgramasContexto.java}
		}
	
	}
	
		
	
		

		
		
\end{document}